
\chapter{Predgovor}


Pričujoče delo je razdeljeno v deset poglavij, ki predstavljajo analize zmogljivosti nekaterih tipičnih strežniških in oblačnih izvedenk računalniških sistemov in njihovih storitev. 
Avtorji posameznih poglavij so slušatelji predmeta \textit{Zanesljivost in zmogljivost računalniških sistemov}, ki se je v štud.letu 2019/2020 predaval 
na 1. stopnji univerzitetnega študija računalništva in informatike na Fakulteti za računalništvo in informatiko Univerze v Ljubljani. 
Vsem študentom se zahvaljujem za izkazani trud, ki so ga vložili v svoje prispevke.

\begin{flushright}
\textit{prof. dr. Miha Mraz, Ljubljana, v maju 2018}
\end{flushright}
